台灣蘋果日報出現退訂潮，訂戶不到60萬人

台灣蘋果日報出現退訂潮，訂戶不到60萬人

消費者平均6個月就變心…《蘋果日報》從訂閱退回免費，問題不只在內容

撰文者：整理
商周頭條 2020.07.01 34,386
摘要
1. 7月1日，港版國安法上路同一天，實施收費訂閱制近一年的《蘋果日報》宣布，即日起，所有內容開放，無需付費或登入會員即可瀏覽。雖然仍保留付費會員制，但等同宣告付費制失敗告終。

2.雖然這是個萬物皆可訂閱的年代，從微軟Office、影音串流、手搖飲甚至刮鬍刀都可訂閱，但其實訂閱制是困難的商業模式，得經歷財務陣痛期，且產品需有明顯差異化，甚至企業組織也得跟著變革。

「許多讀者反映，《蘋果》踢爆的不公不義之事，不能因為我們屏蔽而不被全部的社會大眾看見，」7月1日，就在港版國安法上路的同一天，實施收費訂閱制近一年的《蘋果日報》宣布，即日起，該媒體所有內容開放，無需付費或登入會員即可瀏覽。

雖然該媒體仍保留付費會員制，提供付費者無廣告瀏覽新聞、優惠價格購買講座門票等服務，但等同宣告付費制失敗告終。

攤開壹傳媒集團截至2019年9月底的半年報顯示，訂閱制上路後，虧損仍持續擴大。去年上半財年共虧損約3.1億港幣（約合新台幣11.8億元），較2018年同期增加9%、約2,580萬港幣（約合新台幣9,800萬元）。顯示訂閱制仍無法填補紙本與數位廣告業務的流失。

今年四月底時，壹傳媒集團創辦人黎智英甚至親上火線告急，請求讀者訂閱支持，並透露該媒體的訂閱人數已經跌至剩下不到60萬人，相較於去年半年報揭露的百萬訂閱數，下滑至少40%。

推

課金 課金

黎智英對香港的課金遠超過台灣

我現在已退訂台灣蘋果日報

香港蘋果仲維持收費？

Blocked

抵撚死

香港蘋果應該取消收費
資訊自由，不應該讓媒體壟斷

黎智英的子女都在國外
算是中國裸官

冇錯
錢可以捐
好多人為左幾蚊唔睇蘋果

香港正在面臨資訊自由的威脅
既然可以透過VPN看到自由世界
為什麼要看收費媒體

人血饅頭

《蘋果日報》創蘋記 第一天

台灣蘋果日報登台的廣告

付費新聞，明報十年前已經搞掂
事實證明係唔work

習近平是變態狂

很多香港民主團體是靠捐款過日子

係呢個資訊咁快達既時代
真係唔會想課金睇新聞

世界無免費午餐, 但真係唔work

沒錯

CCTV不課金也沒人想看

西方大把老牌媒體係付費制
與其話收費唔 work 不如話係人既問題

啱
當年WhatsApp 8蚊都叫晒救命

台灣蘋果當D 網紅 好似藝人咁亂做新聞..以為佢地玩哂
但而家D 網紅有得出YOUTUBE 屌番蘋果轉頭 又有粉絲
因為咁走失好多訂閱

好多人唔係日日會睇，冇睇果日會覺得蝕底左
寧願佢一日收$2咁

利伸：買實體

推疫情，黨安法，限聚令？咩都做唔到？ - 分享自 LIHKG 討論區

台灣蘋果學習西方狗仔報紙

佢喺台灣都冇廣告咩

想問下有邊d係

我都係十仆 apple daily 先繼續訂閱
每個月計返都唔知有冇開aapp超過十次

每日$2應該冇人訂了

一係整啲專業podcast ，好似NYT 咁，每日做唔同專輯.
始終覺得啲佈導唔夠深入/專業

台灣人點同港豬，晨早睇穿肥佬黎條人渣啲仆街野

wsj囉
不過都講到口臭你要類比就唔該攞信報個D類比

蘋果的動新聞

拉

我日日都開個app 睇新聞，自由無價。
但如果奶共廣告商都封殺apple, 讀者能一齊承擔。

想要免費你 睇大公報

有課但其實好少開app黎睇
通常fb睇topic/ iphone notification彈出黎果下就算

勁多

咪就係你呢d cheap精連錢都唔想俾
兩蚊都俾唔起我建議你睇返大公頭條啦，d新聞又免費又假

台灣蘋果成日搞鳩kol大把人唔妥佢地

試下好似norton 跟電腦有1年果啲做法
買電話plan 加錢裝app 有1年subscription

好多人係冇online payment 同埋嚴麻煩
痴住電訊商可以有sales 幫你promote 同安裝

呢類POST唔錯
大把五毛可以BLOCK

香港藍絲會討厭台灣消息

俾錯負皮

蘋果訂閱量下降其實係你呢類情緒勒索隨時間失效所造成
課金課左段時間但發現自己唔會睇

自己檢討下

新聞自由
但是需要課金嗎

台灣人咪學埋熱狗啲衰嘢啦

沒錯
台灣蘋果日報食人血饅頭

wsj 300港紙5年

台灣蘋果日報是狗仔報

樓主係熱狗
講埋啲嘢同熱狗一撚樣

我覺得動新聞成本高

但鐘意睇動新聞果班未必係肯俾錢果班

肯俾錢果班好多時睇字就算

資源錯配

人血九大鬼

我是台灣人
請妳起底

當獨立同眾死？

真相不需要付錢

我覺得即日pay會好d 好似見岩題材既先買黎睇
唔係日日新聞都有興趣 留意

佢篇新聞自己寫得差姐，講到好似香港變返免費版咁
我自己都課金左蘋果2個account

明顯唔係咩好嘢

貼台灣新聞當自己台灣人?

免費嘅真相代表不公正嘅觀點

免費代表收買左你嘅認知姐

有咩問題？

習慣左免費

nyt

佢做緊10美金一個月你點計到300蚊港紙5年

台灣人又點呀
你頭先嘅留言講咗啲咩啊自己睇睇
講埋啲嘢同熱狗五毛一撚樣

我連個app都冇down

但是不要花錢看新聞

上年ebay us有得賣

[Limited Time Offer]Wall Street Journal WSJ 5-Year PERSONAL Digital Subscription
100% BUYER SATISFACTION, SAFE&SECURE&FAST DILIVERY
Approx.
HKD 349.30

我也考慮刪除台灣蘋果日報APP

Limited Time Offer吖嘛屌
你呢D唔係應該要睇正價

算你老母
Freedom is not free
台灣個新聞自由成本係來自政治系統同主權咋
滯台支那番去睇中時聯合啦

我有朋友因為要訂閱先睇到，情願唔share蘋果既新聞。

寧願睇網媒或外國新聞飯民報，肥老黎出賣抗爭者都冇人會記得，一味打住非黨報嚟吸金

Wall Street Journal WSJ 5Years 🔑PERSONAL🔑 Digital Subscription All Platforms
Approx.
HKD 309.94Free Shipping
US $39.99

啱啱ebay search完都有

台灣資訊爆炸 新聞多到你唔睇 同埋台灣新聞本身就參差不齊 所以訂戶咁小

戇鳩仔又老屈 所有同自己唔同睇法嘅人都係熱狗

我不看中時聯合

本是同根生
蘋果執咗對大家都冇好處

不分化 不過本土派係鬼

無咩睇，但有課
老嘢唔係個個睇網媒
蘋果都死埋實體報就全面淪陷了

有撚分別咩兩邊都係飛機文，各自比唔同立場既人自High咋嘛，一邊就厲害了我的國，一邊就支爆支爆0幾年吹支爆風吹到今日爆咗未呀

[BESTSELLER] Wall Street Journal WSJ 5-Year Digital Subscription All Platforms
Approx.
HKD 154.93Free Shipping
US $19.99
Est. Delivery Fri, Aug 14 - Thu, Sep 10

有個更加平

我自己都好少開個app 不過就成日睇live
蘋果d直播都叫齊都跟得貼 當課金睇直播 記者攝影師都要出糧架

你在這裏講真相只會被標籤為分化和熱狗
香港人太多忽然政治 已被糖衣毒藥洗腦

由一開始蘋果行會員制
已經註定死亡

[BESTSELLER] Wall Street Journal WSJ 5Year Digital Subscription All Platforms
Approx.
HKD 77.43Free Shipping

低處未算低

從來免費係代價最大

蘋果死了
還有國際媒體

屌你老母啦 係香港新聞有價啊 你估係小英管治下嘅台灣啊？我地冇民主自由㗎

點解某部份台灣嘅人就係目光短淺 將所有野take for granted?

比著係香港人講呢d就一早被人屌到反艇
你班兒登仔係咪見人自稱台灣黎就放軟手腳
先唔好講佢係咪滯台支那甚至根本係二毛
台灣入面一樣大把藍蛆
碌撚本身就係國民黨系養既狗
鄭立條撚樣嚮ptt都插左旗幾年
咪以為熱普城同香港d扮本土使唔郁台灣人呀
佢地隻手晨早伸左過去

如果質素有NYT或WP，要比錢subscribe ，條氣都順啲，但Appledaily 此終感覺好流氓feel

戇撚鳩 俾錢就高尚啲咩傻閪

支爆與蘋果日報無關

主要係 for 香港啲老嘢
而家連儂牆都攪唔到
咩渠道都要撐

證明香港真係好撚多傻仔 台灣人仲清醒囉

我直接睇番呢度算用番呢個作準
不過如果係用你個D價比生果其實仲死
你同WSJ比仲貴撚過人
先唔講我一開始講信報就係想講訂閱類要揾啱定位而唔係用做日報咁做大包圍
佢值唔值根本市場答左你

沒必要課金

咁你有冇捐呀？ 我就一早課左，人地用心機做新聞， 你唔鐘意唔好課囉

佢應該主力轉去做壹週刊

唔好on9啦支爆論就係蘋果當年提出/和應高登先有㗎，你唔係00後以為連登提出掛

我課緊亦會繼續課,心態好簡單,我想睇蘋果,而費用亦只係微不足道嘅數目,既然我會課金neflix/spotify/switch online等娛樂,點解新聞咁重要嘅嘢唔值得我俾錢去睇好啲?

了解
真正民主不需要靠課金

自由無價

香港經營情況跟台灣不一樣

自由無價
但經營有價
你可以叫記者不受薪嗎

台灣照計以佢瀏覽量照計廣告方面應該好有潛力

我不是國民黨
深綠支持台灣國

依家咁嘅社會政治風氣
敢言嘅媒體都被支共打壓
廣告商都忍手唔落廣告
冇傳統媒體收入 點撚free

沒錯

新聞有價呀仆街!!!!

還是希望香港人快移民海外

定位唔同
外國wsj nyt係大報，好多公司機構同商業人士會肯俾錢訂
相反蘋果係類似tabloid，靠個人用戶好難圍到皮

有，721831 A1頭版已經唔同，屌你老母

台灣人70年前都支持支爆

大把人就係俾錢睇佢小報作風
要睇經濟學人咁高貴四正 睇信報咪算

香港好多人課金俾蘋果係因為唔想佢執
台灣課金俾蘋果係真係買佢內容
兩回事

謝謝

東森也是舔共媒體

block 咩唔係好明 人地問吓香港仲收唔收費

連登好多人癡哂線 係鬼係人大家有眼睇

佢有個仔係香港開茶餐廳，上次係中環賣杯有人飲過的檸茶俾客人果個

了解

又一個

你老母都生咗你呢個無良心嘅仔出黎

香港需要公民記者

唔舔共既都有大把台灣我都唔明點解佢敢收錢

中共不得好死

關撚事咩on9淨係識感情用事，講緊報導偏頗呀咁蘋果夠唔會報導支那啲利好消息啦，大公報喜不報憂，蘋果報憂不報喜咋嘛

智障
香港只死剩一個
不支持他香港會被滅聲

訂戶不到60萬人

70年前支持支爆？你玩嘢定點？70年前咪中共先建國

偽黃 課你老母金咩
老鼠安單獨食事件啲水印多話你老母塊閪啲水

香港蘋果就話俾人打壓冇廣告
台灣蘋果有冇廣告?

Jm9?

王令麟逃亡中國

subscription 呢樣嘢.. 其實係靠大公司課金先有用...

你睇啲software 公司就知...
佢地charge 公司客大量錢 for licence subscription..
家庭客只係著量收或者俾你用community version

如果好似蘋果咁靠散客...
其實死得

人地wsj, 甚至信報
都會有公司subscription, 大lot俾公司客睇同搵資料
蘋果嘅定位邊有咁多呢啲客

蘋果日報的油墨用很兇
不環保

蘋果日報可以幫香港取得自由嗎

台灣獨立的歷史超過中國人

屌你，我冇良心就唔會課金睇佢份報紙同周刊

有廣告

台灣點同香港，蘋果係香港唯一黃色紙媒，不完美可改善不割蓆

你睇聽個spotify都要左夾右夾
點做

嚴重邏輯謬誤
資訊自由同媒體壟斷係冇直接關係

Pr acc跳出嚟自殺?

你睇好多連登post都係po now新聞link就知

咁咪執撚咗佢囉
蘋果當年公布理大逃生路線
要執柒拎晒出嚟救手足合情合理啦下話
唔睇蘋果就冇其他黃媒睇？
唔撚識睇國際新聞？
成撚日盲撐班真分化非同路人我屌你老母

需要割蓆
蘋果日報不敢公開支持 香港獨立

連登廣告非常多

香港人最鍾意被情緒勒索
跟他們講事實講道理永遠只會被標籤為分化

連仔可否block左呢個5毛狗

台灣也是

香港同台灣情況完全唔同

需要，因為呢度係香港，極權管治下成本更高，尤其要經營一間立場偏黃嘅紙媒，港共定必不擇手段以各種形式打壓各中小企業令佢哋唔敢喺蘋果到落廣告，課金係必須且唯一能支持蘋果嘅方法

哪裡的民主選舉不靠課金 只是看收誰的

蘋果日報支持香港獨立嗎

免費既係最貴

佢好似自貼過自己張身份證

咁出賣手足算唔算係助長極權？

香港獨立存在香港人的心中

台灣SOGO案主犯課金一億六千萬俾班立委

花多少錢可以讓香港獨立

台仔最仲意呢啲小確幸，或者咁講台灣傳統加網上傳媒免費資訊多到瀉，唔使畀錢肥佬黎

CCTV沒人看

每人想法不一樣， 但依家香港人，好多係想想法大概係同一方向

唔清醒果個係你，蘋果已經係香港唯一會正常講嘢嘅實體報紙，蘋果冧咗你睇大公文匯星島？
咩人想佢冧？
台灣人就一定係正常人？唔可以係5毛？發神經！

健保卡

佢只以台灣角度去思考蘋果整體問題，呢啲叫離地，完全唔去了解香港嘅問題，仲叫香港人有得佢死唔好課金

港鐵臭名

香港同台灣都唔一樣，台灣新聞仲係百花齊放階段
香港呢一兩年得返蘋果呢間紙媒

韓國瑜都係台灣人
自己諗啦

香港唯一黃色紙媒除咗蘋果仲有邊間

邊間電訊商會敢推蘋果，肯定被梁方丈網上追殺啦

多咗人失業係真既, 如果我無收入, 梗係慳得就慳啦

台灣人就有光環咩當初咪又選撚左韓國魚上去
唔想分化，但香港有啲情況台灣人係唔會明

台灣也有政商遊戲
不過台灣可以揭發開來
包括陳水扁

東森也是狗仔媒體

正如香港亦唔太明台灣個情況差唔多一樣

但係敢表達香港人訴求嘅紙媒真係得返蘋果

執咗唔會有第二第三間

諗嘢可唔可以唔好好似樓豬咁短淺

我是台灣人
支持香港獨立

蘋果不是香港唯一媒體

五毛露哂底啦

SimonTW搞邊科
蘋果同香港一脈相承
我地點都唔會俾佢冧就梗架喇

咁你想唔想睇住香港黃色紙媒沒落

你支持新聞自由但而家擺到明打壓緊唯一黃媒

同你信念有矛盾

自由香港已死

韓國瑜已經被罷免

香港人

我都係付費睇新聞

最慘係藍絲父母連唯一非藍資訊都冇埋

蘋果日報更沒有課金理由

民主選舉靠課金 不代表單靠課金就可以獨立
不要混淆
你爸有屌 有屌就是你爸嗎

我唔係踩。不過唔明你對蘋果立場。香港人對佢又愛又恨。佢地立場唔變不過小報手法無深度。如果連最後一份為香港人發聲報紙都唔撐 仲有乜可以做？

課金去買內容已經主流 我自己

WSJ
NYT
BLOOMBERG
Factwire
城寨
Patreon
生果

差唔多成千

個App真心整得差

台灣沒有光環

台灣我駁你唔到
但呢度係香港
你叫香港人唔課金就有問題

每次開佢個app都load得好慢 搞到比左錢都唔想開

唔反抗？

共狗下一個搞台灣

x2

台灣五毛

講野口吻咁似藍屍

SORRY
粵語不懂

大佬呀呢啲咪叫個人意願囉，唔係事實囉，咪話同大公報一樣，只係報導自己希望，想既嘢，唔係based on事實而做出一個報導

香港無民主，極端政權下一間黃色紙媒自然變得奢侈，唔課金就等死

短淺嗰個係你
因為冇得揀所以要支持出賣過手足嘅賤媒
姣婆遇着脂粉客 黎智英不嬲都只係貪黃絲憐憫浸水
冇得揀所以要課蘋果
冇抗爭意志所以信販民信選舉信35+

事實證明係垃圾報紙就唔work
收得你錢嗰堆都係用質素留住人

香港黃色不支持香港獨立
包括龍門張老闆和蘋果黎智英

就正如每年都要含投飯民一樣

咩年代，仲紙媒，究竟係我短視定你無視肥老黎同飯民嘅賤格史

黎智英言論筆錄：「港獨更陰毒，第一，我地唔可以同中國分割……就因為一國兩制，我地…永遠唔可以同佢分割，我地先抗爭啫。港獨更戇居，我自己都在公司高層…出過一份circular…就係話千祈唔好俾啲談本土的人慢慢去講咁多嘢，因為依啲會俾人演繹…為港獨，依啲係對泛民的最大打擊…將蘋果日報當成港獨報紙呢，咁佢真係可以封殺你的…所以我地唔好走去本地化…」

~2014。夏

立場？NOW？

沒錯
課金不可以讓香港獨立

很多香港民主團體是靠議席做生招牌吸捐款過日子

你仲叫人唔好課金

60萬係講香港，台灣可能10萬都冇。

你嘅觀點係？

香港需要支持自己人的紙媒

又係你隻on9仔

蘋果對台灣民主沒有幫助

那些人的思想本質上和小粉紅沒有分別

台灣人唔可以係五毛？ on9

二百萬香港人都唔係全部支持獨立
咁就要分化割蓆？

呢度係香港
我哋再無分化自己人的本錢

唔似得你台灣

紙媒呀！臭五毛！

蘋果日報可以協助香港革命嗎

蘋果日報有問題

你嚴重低估咗紙媒嘅影響力

你一去ptt 開貼。

係呢度講把撚

想去台灣

台灣有國防部

直接block，唔想睇五毛分化！

蘋果個APP真心寫得幾差.

藍屍不會說台灣國

確實可笑

蘋果日報是唯一黃色紙媒嗎

35+DQ

香港只剩下蘋果一間黃色紙媒

新聞有價

蘋果日報不支持 香港獨立

立場和NOW
食血饅頭

蘋果日報也是

而家58蚊個月都差唔多2蚊一日了
利申 蘋果同一週刊都有訂

課金蘋果日報是浪費

1995年6月：蘋果日報創刊
1995年9月：立法局選舉

民主黨 議席由14(1991) ➡️ 19(1995)

結論：
蘋果日報 為 民主黨選舉 而誕生

民主黨 在「2020泛民初選」被市民唾棄
（儘管港共政權全數保留這花瓶沒DQ入）

蘋果日報 的政治能量自然減弱

香港無鬥黃的本錢

無一間紙媒做到蘋果咁黃

蘋果喺香港已經係最黃嘅紙媒

其他紙媒唔係藍就紅

蘋果日報的媒體的聲量在台灣墊底

貨金當支持佢地戶外直播 個app真係好小開

網媒比紙媒重要

連登仔成日聲大大，而家同道有難，一啲忙都幫唔上，難怪阿爺愈來愈跋扈囂張，你地根本就係廢既

2008年嘅高登？

香港加油

你可以批評
可以要求改善

但喺咁嘅時勢下仲想要逼死埋呢間唯一黃色紙媒實在好唔理智

咁就食得屎啦

白癡 ! 俾共匪打壓，無哂廣台，唔靠收費訂閱，錢從何來?
你條台灣五毛收咗共匪錢上連登，死返支那啦 ! 靠 VPN

我是台灣五毛
希望香港獨立

訂蘋果因為唔同嘅理由
唔需要強迫自己用晒所有功能囉

同支持黃媒光合作用

佢好似連基本中文都唔識
佢每一個留言連基本嘅完整句子都冇出現過

本身經營就有問題

我唔係想分化，但你係台灣人，極權始終同你有一段距離，所以唔好講得咁輕鬆而家我地課金已經唔係要民主咁高奢求，而係只係想保留最後一個可以自由講真話既媒體。
你地有民主我好高興，但唔好以老師/前輩既態度指點情況比你地差好多既香港

香港獨立只需要少數香港人
台灣鄭南榕可以自焚爭取言論自由

始終唔係本地媒體

未來香港只需要紙媒嗎

台灣個邊冇得同香港比囉
人地大把傳媒，雖然大部分都有晒立場
但台灣仲有新聞自由，可以睇晒2邊比較
再加上台灣蘋果日報個朵係當地臭到仆街

ptt不是台灣唯一論壇

?

台灣有民主係因為李登輝主動開放民主選舉

同文

Bloomberg 奶共琴日先有個post 話有個編輯報道雜總嘅衰嘢後被炒

呢度係香港

條友九唔搭八嘅
啲中文無一句都喺完整

自由無價？幾多香港人要流血，要坐監，要流亡，被侮辱，被打，被威嚇，你以為自由可以由天跌落黎？你又以為自己享受既民主自由來得容易？

蘋果不是黃色

無一間生產商做到KODAK咁黃

KODAK已經係最黃嘅菲林

其他菲林唔係偏綠就偏紅

問題系：邊個仲需要菲林

紙媒仲有大把人睇，仲有佢影響力，逼死唯一一間黃色紙媒對香港人毫無好處，所帶嚟嘅負面效果遠遠大過你講嗰啲所謂賤格史

中國人不需要訂閱報紙

又見到simon 手足

浪費

屌你老母啦駁唔到就話可以批評改善
販登幾時接受過和而不同呀戇鳩
左一句熱狗右一句分化 面對下現實啦
總辭同白票想法都好唔理智嫁 但呢啲咪抗爭手段囉
好似你呢啲左膠思想唔該醒少少摺埋唔好再拖後腿

仲有好多年紀大嘅人都會買攞嚟睇㗎嘛

搞清楚香港同台灣蘋果先啦
台灣多咁多反共/唔奶共嘅傳媒 質素又好過蘋果 點解要情緒勒索叫人課蘋果

自由時報 三立 公視

畀你哋整死咗蘋果之後又點

成個環境一定仲衰過蘋果在生嗰時

人地講緊台灣蘋果
又唔係香港蘋果

很白目欸
不花錢看新聞？
我們以前不也是要花錢買報紙
何況一年才幾百港幣 總比實體報紙便宜
外國也有許多收費媒體
難道time、guardian等等都不是在報導真相？

又或者是你根本只想無成本吃爆米花看戲

我們不課金難道要眼生生看著紅色資金流入或者是讓紅色商家廣告商封殺由著他們自生自滅嗎？？

課金訂閱一定比捐款來的更名正言順
根本香港台灣情況不一樣
我覺得你跟那些只會說何不吃肉糜的狗官一樣

光復香港
時代革命
蘋果日報現在敢公然刊登嗎

果籽好睇 飲食男女都有Keep住update

啲邏輯同幾年前話「寧投建制派唔投泛民」一樣
只不過係由針對泛民變左針對蘋果
到2020年仲有傻仔講緊呢套

不懂就學，入鄉隨俗，這裡是香港，不是你台灣，支持本地語言是應有之義務。

都係嗰句，對於一個讀者嚟講
1. 新聞/專題質素
2. 消息傳遞嘅速度
3. 評論/專欄深度
4. 讀者體驗（尤其係電子/app版）
呢幾樣嘢好影響到佢哋課唔課金
我down個app睇新聞，最想知嘅一定係時事消息，滿足咗呢樣嘢有時間剩先會再睇下社會新聞／專題／專欄／評論
但蘋果好鬼鍾意將時事資訊，娛樂資訊同啲唔緊要嘅休閒專題湊埋喺個list到，搞到有時想搵啲時事新聞就被一大堆無關痛癢嘅乜乜戀蓋過晒，搵都搵唔到

蘋果係台灣應該無值得課金既價值
同香港唔同

蘋果有難與香港人無關
香港人有欠蘋果日報嗎

又話自己深綠，真係好撚可疑

西方媒體會唔會俾政府封殺唔俾落廣告？

蘋果日報不是唯一黃色紙媒

香港獨立食得屎

why

現在沒人要把蘋果當民主團體
蘋果是要當媒體清流

在媒體受共產黨打壓的時代
如果我們香港人不保他
何人來支撐著這些公道的媒體？？

難道是支那？？

單係哩張圖就值得課金俾蘋果

請說明我有收5毛

咪就係
台灣人唔睇蘋果可以睇自由時報
紙媒永遠有獨派聲音
但係香港只係得蘋果一份
死埋就真係令反對派被主流媒體滅聲
話咩蘋果代表唔到獨派
咁蔡英文夠代表唔到台獨派啦
蔡英文都唔積極主張修憲建國
班深綠係咪唔投蔡英文投韓國瑜？

佢哋爭住睇熱血時報啦
邊得閒會睇蘋果日報呀

其實依家冇定閲都睇到。

太紀元?

這一刻香港偏黃紙媒的存在更重要

我訂左都好少睇
一年幾百少少地點都會支持

香港未來沒有自由媒體

台灣手足黎

我問你
台灣人不堪蘋果可以看自由時報
紙媒永遠有獨派聲音
但係香港只得蘋果一份
死了就令反對派被主流媒體滅聲
說蘋果代表不到獨派
那蔡英文也代表不到台獨派啦
蔡英文都不積極主張修憲建國
台灣深綠是不是不投蔡英文投韓國瑜？

好撚可疑
可能係支那人扮台灣人
用正體字就以為台灣人？

點解可以咁平?
係唔係呃人嫁
我想訂bloomberg但係覺得佢太貴
利申:有訂蘋果

不要灰心

其他紙媒又敢咩

我重申香港人再無鬥黃嘅本錢

越鬥力量越少

上年開始已經一路有比意見
但香港人好多決策上既野都唔生性 之後佢出d post多數係屌9香港人逼你反思逼你討論
就快全宇宙都比連登仔屈左毛

低級黃高級黑
最鐘意鬥黃既低級黃，例如熱狗果啲
而家露曬底啦

樓豬而家就係燒埋落香港蘋果到叫人唔好課金

退左9年,訂下edmond poon好撚過

支那人唔可以比意見既
比咩意見先

old news

不如你講下蘋果執柒之後對香港人有咩好處

台灣媒體當然敢登，但香港距離極權只係咫尺

只在心中、啥都不幹只會謾罵真的可以吃屎

台灣蘋果日報走入死巷

每月燒幾千萬為左keep住 黃絲員工 月薪三皮

令 黃絲員工 可以有消費力 撐黃店 + 嘲笑 屌絲市民（熱狗）點解仲幫襯M記 / 爭鮮

所以呢？我地珍惜支持僅餘既自由媒體都唔得？

自己起底睇下佢最早期d posts啦
係之後d連登仔少少意見不合就話佢五毛佢先變到依家咁

我是台灣人，歡迎各位香港朋友互相溝通交流

一個台灣人的香港印象

連「蘋果日報不是唯一黃色紙媒」都講得出
想問另一份黃色紙媒是？

佢個風格好撚似當年高登個Tiffany Chan
唔知咩既話自己Google下
又係度講咩香港印象之類

香港沒有國防部

若套用閣下思想
相信未來香港都再沒有黃色媒體
包括網媒

出賣手足已經可以要佢收皮
抗爭係不惜一切爭取想有嘅野
唔係為咗保留啲垃圾而是非不分委曲求全

同埋批評質問佢既意見，全部都唔回應
完全係五毛熱狗風格

條友離地到仆街

官你老母

香港人怕死

分化狗專用詞:(話手足食)人血饅頭

你什麼時候答我的問題？
害怕嗎？五毛確認

早安

始終唔係設身處地所以就唔好太過自以為是，以為自己台灣既處境可以套用係香港

講返現實，你明我明，訂閱制係香港跟本行唔通，你認唔認同？我哋冇辦法強行去改變整個市場模式，亦冇可能你想做果班人生意，之後不智到批評佢哋個消費模式令你冇得賺。

我眼見幾多人轆FB當睇報紙，重多過專登打開個新聞APP由頭睇到尾，轉成訂閱制之後更多人寧可睇轉載都唔會俾錢，真心好多嘢充斥大量免費選擇送到埋口嘅時候，再去俾錢支持更好更優質嘅存在就會變成額外嘅選擇。

有幾多人睇AV唔係免費網上睇去買碟或買會員，有幾多人唔用免費送俾你果包紙巾係要買一包自己覺得更好嘅去用，有，不過佢哋係少數。

而依種少數，依種願意對「買蘋果撐公義」嘅差異行銷買單嘅人，不足以支持蘋果營運，係一個事實，如果真心為蘋果好，唔應該屌人唔訂閱，而係屌醒蘋果嘅市場同營運部門唔好再發夢。

蘋果報業當然一方面係一個出過好多力立過好多功嘅社會企業，但無容置疑佢確實係一家商業機構，就要面對市場嘅挑戰，宜家重要加上統治者嘅打壓。我哋或蘋果自身已經知道訂閱係絕路時，就得承認同改變，唔係就只有淘汰清盤一個出口。

我講完咁多廢話，有冇建議？我的確係有，我係直接建議蘋果認清自己現在真正嘅最大價值，同時明白自己嘅收入源已經負荷唔到一份顧及咁多內容，日日燒錢去印嘅日報。

同時佢亦要好好將自己嘅客戶群整理，對核心客戶群可以提供點嘅服務嚟換取會員費，而又點樣可以由非核心客戶群身上賺錢，最後就要考慮除B2C外，有冇可能擴大B2B層面嘅生意。

蘋果嘅價值係馬經波經旅遊消閒？係就係好睇，但今時今日咁多專門網站，你要睇遊戲玩具食店評測，你要睇馬訊賠率賽程，蘋果作為選擇連三甲都不入，但要幾多錢去支持依一部分嘅營運？

真正打擊蘋果嘅唔係其他報紙，難聽講所有報紙都收緊皮，今時今日營運傳媒嘅方式同手法多咗亦改變咗，依個先係原因。

蘋果嘅價值係咩？問吓自己同身邊嘅人，當你知道蘋果有猛料要爆，會覺得係邊一方面嘅猛料，依個就係蘋果作為「資訊源」依個品牌嘅真正價值。

第一點實質建議，對業務：結束日報業務，改完全網媒，定期精品式特刊，集中同特化自己時事同娛樂功能。明知中期收入不明都唔割預算減支出係自殺，同埋要製造產品差異化。

第二點實質建議，對客戶：A建立收費會員制，提供免費特刊書藉，舉辦會員活動等服務，可以視為類似Fans Club一類。B建立NGO部門，進一步放大自己社會影響力，舉辦社區活動招收義工，增加對社會時事參與及關注人群。

第三點實質建議，對機構：A成立蘋果國際通信社，與歐美等大型媒體合作，以有償形式提供非親共立場消息，同時增加國際知名度。B成立娛樂公司，擴大廣告部功能，運用現有娛圈脈落，增加認同蘋果文化嘅藝人曝光度，協助合作藝人搞活動至落廣告。

以上就係我嘅個人建議。

總結，蘋果係一個好品牌，但，營運已經追唔上時代，依個先係就算佢哋做得再好，都難免要經營困難嘅原因，唔係我哋大叫為公義再上貢式就救到佢。

希望大家一齊參詳。

你呢？你怕唔怕？

銀髮族唔係同路人？

蘋果要生存唯有Patreon 化，自己當收費平台，收佣生存，
Content 由網紅，KOL 提供，
同埋蘋果請得太多人，僱員成千人喎，要cut 人手。

蘋果都有人屌 痴撚線

ebay有得退款怕咩

講真蘋果唔係咩自由媒體
佢只係迎合連登仔口味既圍爐取暖區
就算依家有英文版 出到國際都係無乜公信力 多數都係用紅媒scmp或者hkfreepress
你可以話佢係立場相反既白粉報
蘋果除左出下書同頭版比你j之外無做過咩實事
你可以發現佢所有既文宣所有頭版設計都係target返深黃 佢唔會幫你拉攏多d同伴 只會比你繼續圍爐打飛機
我由蘋果收費開始subscribe到依家 但個app我真係無乜點用過 都係用now同立場多 好多我地提出過意見要改既佢地都無改或者好耐先改
做既野真係唔多夠囉

根本就係支那五毛黎
用正體字扮下台灣人就有人信

單機啦傻閪

買蘋果
附送中大和理大抗爭專輯

點都要支持, 香港係需要蘋果日報。

有D網媒淨係轉載同寫野, 但係香港抗爭係需要街頭採訪,狗仔隊等, 用最簡單方法將畫面帶比大家, 呢樣係最需要錢支持嘅。

區區幾十塊錢就能支持同路人最低所需何樂而不為

大家覺得點？

異曲同工

香港唯一實體報 我唔會退
大家可以幫係入面嘅手足訂 如果佢哋想睇嘅話

原來係支那正體字五毛同熱狗圍爐post
個個入撚曬黎
我都係出返去，唔阻你地繼續自high

我理解你講咩，如果有其他更好既選擇，有其他相同影響力既競爭者，咁當然好。但香港既處境暫時未必做到

咩啊 佢話unsubscribe台蘋喎

答非所問

你有冇不惜一切阻止國安法通過？

明知自己人力量低微仲想「不惜一切」整死多一份力量

黎智英堅持自己是支那人

點解唔支持，其實佢真係多野睇

你講咁多到頭來佢嘅經營模式咁多漏洞根本就唔係依個moment可以即刻改到 咁多不利因素你覺得佢會有guts 冒咁大風險？

所以點都係要keep住訂閱制再改革

高雄發大財

係 蘋果出賣手足不遺餘力

如果覺得死一定可以換到自由會唔會太天真
東突圖搏死左幾多人? 佢地今時今日係極權底下有自由未?
唔係話咩都唔做亦都唔係怕死
只係點樣將生命用係更加有用的抗爭策略上更重要
勇氣智慧兩者皆重要

btw 香港人就係因為一個人嘅死先有200百萬人出黎 屌你老母

真相不用錢
但報道真相需要
另外我認同蘋果是有食人血饅頭

我哋依類讀者對Apple都幾大鑊
課完都冇專登click入到睇
做唔到生活習慣好易unsubscribe

大紀元也有參考之處
不過我只有看網路免費大紀元

不如你爬文睇下佢留言先出聲

擺到明叫香港人唔好課金

但其實肯流血肯死既係極少數
就算真係空降AR比你都無乜人敢拎住佢上戰場
台灣都係經歷過好血腥既革命無數既犧牲先有今日既民主
以香港人既背景 好難會發生武力革命

香港訂報率有多少

後生仔幫手科金啦

後半大致同意。但前半段，如果香港人連每個月一百幾十都唔願俾，唔願支持一個僅餘既自由媒體，咁係抵香港人死，抵香港人永遠睇黨媒。

午安

蔡英文和韓國瑜
誰支持台灣獨立

支那利好消息你睇大公東方日月報大量，偏黃紙媒得一間，就係咁簡單

依家蘋果係苟延殘喘吊緊命而依條命基本上關乎住香港成個報業風氣同生態所以你係咪覺得依個時候叫人unsubscribe一個香港黃色龍頭媒體逼佢改營運模式好合適？

東你老母

香港人逐漸失去抗爭

屋企人轉哂睇oncc

台灣蘋果日報

幾十蚊你俾錢幫佢地訂閱埋啦

呢個留言只配一粒膠

不要浪費時間去看不支持香港獨立的媒體

香港獨立

從來冇人會肯死 呢個係人嘅本能黎
只係面對走投無路個時先會
而香港情況一黎在於失業率唔高
或者係未到全民餓死階級
二黎已經睇清武力上個差距係幾咁大
唔係話唔去做
而係最終冇一個可以同黑警, even解放軍比併嘅方案
點解唔善用本身國際地位去反擊支共呢

民主需要學習

香港仲有邊個媒體敢公然支持唔好太離地啦

需要中國同意

覺得subscribe 係人血依個思想其實要糾正
未有網媒出現嘅時候咪又係日日俾6蚊買實體報
依家網媒免費睇嘅原因係佢地會接廣告(蘋果依兩年除外啦下)

好老實講到頭來都係我地俾錢商家係網媒度落廣告
咁同用錢買報紙無咩分別

果少少年幫佢地訂啦

因為之前講啲嘢啱聽就要撐？

可唔可以以事論事

網路外媒

開追故mode 睇埋佢留言先

Tiffany Chan支持香港獨立嗎

每日收個交易成本好高
當係pre-paid都好，一睇就收兩蚊，個感覺都係奇怪
而且好容易有argue，"某日明明無睇過，點解收左兩蚊" etc

Subscribe服務，我從來都唔會諗每日幾錢
我會諗，比$5x蚊，我可以隨時access到蘋果既內容，只要我果日得閑click落去，可以任睇，而且岩我睇，就值回價錢

中國防火牆

熱狗支持香港獨立嗎

沒錯
香港大學生到台灣都是說人血饅頭

偏黃係事實

諗唔到比subscribe更加好嘅收費方式
以前買實體報咪又係未必睇曬
咁又會唔會覺得蝕咗呢？

不過我覺得應該出多啲package/discount吸客
仲要改一改個apps系統

好嗰啲又唔見你講

香港人怕死
馬照跑 舞照跳

紙媒一黎out，二黎你叫立場唔好成日抄蘋果日報D文先啦，
D人有立場嘅免費文，點會睇蘋果嘅收費文？
三黎某D成日引用蘋果新聞嘅飯民KOL，例如劉細良之類，
一個月成八十幾萬港紙課金，佢呢類人靠評論生存，
係唔係應該以公司名義向蘋果日報 buy subscription 呢？
最多咪俾佢響節目任用動新聞囉……

妳可以看返校

唔係盲撐佢 只係連登仔郁d就話人五毛
完全容許唔到理性既討論同批評
永遠唔會進步

So as taiwanese

怕死
不過可以為台灣國死

但我好想比錢，取消左我點比錢？

台灣蘋果日報逐漸要收攤

蘋果日報不是獨立媒體

收皮啦離地撚

本土紙媒更能直接影響到受眾

不要再耍嘴炮
你根本不應該拿台灣那一套用在香港

香港人無法DQ議員

但你講一套做一套邊度會有說服力

木土派都成日屌鳩蘋果同黎智英
唔通木土派又係五毛咩

蘋果日報更應該支持 香港獨立

國安法即拉

佢入唔入到你個 list

條友永遠答埋d九唔搭八嘅野係想點

沒錯
台灣蘋果日報已經失去台灣市場

蘋果日報不敢說香港獨立

香港人非常聰明

美國總統也瞧不起香港記者

沒錯
黎智英不是好的媒體工作者

算數咪同佢嘈啦
叫人送頭但佢自己就坐係safe zone度指指點點

人哋有send過台灣身分證
唔知就咪柒啦

歡迎就事論事

你話你綠？
蔡英文都唔敢講台灣獨立呀
話人唔敢講獨立就係偽獨呢d係藍蛆特徵

你有屈毛嘅mindset就無討論空間啦
扮咩理性

藍蛆最鍾意話人唔敢講獨就係偽獨
你綠？你頭頂就綠

agger

台灣與香港相同嗎

為什麼要浪費

呢件唔係滯台支那都一定係藍蛆
連登仔少睇台灣野
佢屈人偽獨唔敢講獨呢d技倆完全係台灣個邊藍蛆搞蔡英文既指定動作

沒有覺得台灣人會居安思危

好

台灣人沒有說服力

為什麼你會認為是浪費

比左錢半年，一個月都唔知有冇開過一次，
啲新聞黎黎去去都係個啲，
我上個Instagram睇下story，
都差唔多已經睇哂啲重點新聞，
同埋蘋果啲片好短，頭又廣告尾又廣告，
睇完又同人地係IG story分享出黎個啲一樣。

已cut左兩個月

一向唔睇蘋果，但都照訂

中華民國台灣

人地唔駛開飯？
你老闆有需要出糧比你嗎？

佢似單純戇鳩，未有抗爭意識
老鳳想集中針對惡意五毛先

不要浪費錢去看不敢說香港獨立的媒體

猛咁spin蘋果假獨真係好撚似

要求訂閱

所以希望你尊重，甚至精神上支持香港抗爭者
由大組織到個人都係
唔好再搞分化

冇動新聞我唔會有睇新聞嘅習慣

媒體有志工

你唔記得大紀元呀？人哋響地鐵出面免費派添……

妳的說法不如老衲

香港人思想已經變得極端
希望OP可以諒解，明白係邊個迫到香港人咁極端
如果你講嘢稍為對香港人不利，係好容易引起香港人公憤

嗯, 你說的應該是鳳凰衛視記者
沒有香港人會認為鳳凰衛視是香港媒體
他們的普及性比亞視還要低吧?
至於你說川普看不起的問題
其實佢對很多記者(包括美國)的態度也有所爭議
所以沒甚麼值得討論

言下之意香港就是沒一間值得花錢支持的媒體對嗎？

因為有立場，有其他選擇，你唔好就咁批死香港人，我不如咁講，如果蘋果當日唔係搞訂閒制，而係搞眾籌無上限價賣特刊，可能個收入會更高；首先，佢嘅傳統思維限制咗佢係每一個客戶/支持者身上獲得嘅金錢。

其次，佢搞訂閱制，都忽視咗好多問題，好似行銷通路，佢個訂閱好似好方便，但其實同市場錯哂位；香港傳統閱報族群，一個星期可能就買一兩次去報紙檔買報紙，佢哋係報檔或7仔買唔買到訂閱相關嘅嘢？佢最高忠誠度嘅嘅年青族群讀書哥，一年一百幾十俾得起，但佢哋有幾多成有卡？更加會唔會同人講我冇卡訂閱？

結果訂閱群集中係大學生同白領，唔係唔可以預見嘅情況，當然我講眾籌都會出現相類似嘅問題，但就變咗客戶有權選擇到底蘋果值得佢出幾多錢支持。

逆向思考，今時今日報紙新聞已經變到「基本免費」，更唔好講蘋果用咗多年時間去養成讀者群有依個潛在習慣，由免費變收費其實自己破功在先，二來重要同頭條都有轉載流出，跟本唔應該原有讀書群會多於一半會訂閱。

換言之，或你或我，或成個討論串所有有訂閱嘅人，跟本唔係基於閱報服務而去訂閱，而係基於支持而訂閱，我哋購買嘅就係一種情感，而事實上蘋果亦都用上情感行銷。

咁，訂閱就係一種限制購買力嘅行為。設定咗上限，同時亦設定咗下限；願意俾一萬幾千嘅變一百幾十，願意俾一蚊幾十直接變成零。

我諗好少人真係會多次訂閱掛？最多蘋果+壹周

當然，有人覆我話蘋果家陣危危乎，改變訂閱制，改變公司咁多嘢，咁係唔係唔係咁好。我會咁講，其實已經唔係一朝一夕，財報一直下滑係睇到，咁多年蘋果管理層都冇行動力改變，真係只有等市場淘汰佢。

蘋果執笠，班記者冇死到，佢哋可以去已經轉型成功嘅新中小型媒體，黃絲同抗爭者又冇死到，自然會支持自然會係當中推動出新嘅香港黃報龍頭。

又或者我咁講，我支持大家去訂閱蘋果，但蘋果一定要變，唔可能一直打感情牌去救亡，我咁講大家應該會比較認同。

台灣人不可以退訂蘋果日報嗎

華人都知道

香港未來需要透過VPN看新聞

人血饅頭不能久食

答非所問

言下之意是否指不敢說香港獨立的媒體希望大家訂閱的都是吃人血饅頭？

台灣人唔怕死咁鄭南榕美麗島有帶來民主嗎
咪又係靠美國爸爸逼細蔣同李燈輝變節

唔好咁弱智啦有線呢？立場呢？同埋偏黃大晒？你同藍絲有咩分別，你睇立場姐，你都唔係睇事實

你係咪覺得紙媒無影響力
就算唯一一間黃色紙媒執埋都無所謂？

真係無影響力 利申最小10年無拎過報紙係手

網媒是未來趨勢

香港蘋果有幾多人訂
如果係有幾十萬都養唔起
係咪根本係架構問題
控制唔到成本呢？

受香港國安法影響，在表態後或將無法營運的情形下，你仍認為他們吃人血？

而加付費根本唔會係市場主導，而係政治

妳認為香港國安法之下有自由選舉嗎

你唔睇唔代表無人睇

事實上好多人不論識唔識上網都會習慣地買份報紙睇下，尤其唔係個個都識上連登或其他本土渠道了解香港抗爭現況

所以紙媒就應該受打壓？

未來歸未來
現在歸現在

在紙媒仍有影響力情形下視若無睹是否可取？

若然如此他們根本不算是吃人血

沒人權自由之下爭取最大生存空間為港人發聲怎能算是吃人血？

台灣蘋果日報是不值得訂閱的媒體

報紙銷量每年大幅下降 幾多免費報紙做唔掂 本身收費既變左周圍派
當然你可以拎0.01％既人無限放大
但係紙媒無影響力係客觀事實
無論單新聞幾爆都係分享條link比人睇
定係你仲有做剪報？

根本應該自由定價

單純議會路線無法實現民主
香港人還是需要時間去覺醒

質素問題
全部高檔媒體嚟
尤其係主打經濟嗰啲

俾咗錢無睇過

一週真係唔知訂嚟做乜

那你認為香港一些支持本土和為港人發聲的媒體值得支持訂閱嗎？

香港蘋果是唯一在香港偏向黃色的紙媒，值得訂閱嗎？

淨係銀髮族都唔只 0.01%

所以點解呢個世界要 Universal Basic Income
每一次消費都係投票
但太多人太窮沒有選擇

不再訂閱台灣蘋果日報
但是因為支持香港獨立
所以才到連登

正面回應我提出的問題很難嗎？

你咪睇下報紙銷量囉 可能唔止0.01既 但一定係一個極小數

不值得

蘋果係會員果下已經敗筆
基本上所有廢老垃圾所謂親戚全部因為要付費
唔想搞
直撚接轉晒會
連啲淺藍/中間超人都冇撚晒個市場

隔日一蘋果
立時變傻仔

為什麼不值得

狙死毓民就有好處，唔好次次私怨完人就話咩共產黨最開心之類嘅野當冇咗件事啦

仲可以訂閲架 仲可以有其他咩學生資助計劃 仲有大把方法俾錢 因為我俾左

台灣最大退訂率媒體

老實講 appple個定位根本有問題
所謂中立淺藍要收錢已經bye
淺黃 你又無晒個8掛狗仔 追邊個官或者黑警包2奶/叫雞
深黃 你又用埋晒d匪語 果籽前排仲講緊新冠肺炎

深度野又無乜

現在說香港

聽啲台灣覺青講，佢哋聽完蘋果由付費變返免費之後好嬲，話憑咩呃人錢，咁之錢俾錢嘅人算乜。仲屌蘋果憑乜拎政府疫情資助金。（佢哋都有毒果即係新聞唔中立，唔專業，娛樂化嘅諗法 ）

我問佢咁你有無俾錢睇？佢哋唔講出聲；我問佢哋點解要返工？佢哋話為份糧；我話咁記者洗唔洗食飯？佢哋又唔出聲

台灣有咁多媒體可以揀，香港得一份中文報紙係報中共啱聽以外嘅新聞，就係蘋果。你可以揀睇定唔睇，認為低質可以俾錢睇另一份報紙，點解要屌一間報館收錢搞新聞

誰是台灣覺青

香港蘋果日報與台灣人無關

北藝大台藝大覺青

台灣蘋果退訂率與香港人無關

課金 課金 課金

沒錯
台灣蘋果日報與台灣民主無關

度縮、好聽d叫慳到盡，都可以叫做係香港人其中一種習性，switch 都要上連登夾family plan 喇

老實講 畀錢訂閱個app又唔做好啲 成日超多廣告周圍彈 用戶感受真係唔好 開app又慢先出內容 試過幾次畀佢彈app又login過 頂 畀錢買難受 唔係黃就大曬 唔做好啲點支持得落仲要每月畀錢大佬

台灣人退訂台灣蘋果日報
香港人自由選擇

其實蘋果好多野睇 食野個啲幾正 財經都on

香港人逐漸失去台灣人支持
我是如此感覺
至少我不會再捐安全帽

我相信你講嗰個唔係喺香港記者，香港記者係不能夠訪問美國總統的。

都知什麼？
首先訪問美國總統的一定不是香港記者，因為香港記者沒有能力直接入白宮訪問美國總統。
第二，香港嘅新聞記者絕對唔差，不過仍然很柔嫩，問題不夠銳利。
而娛樂記者我相信惡劣的程度和台灣的差不多。

香港報紙嘅壟斷係比紅色媒體壟斷，蘋果日報係廣告方面嘅收入都被打壓，所以香港人先用訂閱方式幫助。
你活在free country，想法一定不同，理解的。
台灣不需要蘋果日報，香港需要。

純粹唔想佢汁先訂，一個月開一兩次

我認得樓主，講自己台灣人，但講邏輯都九唔搭八，講野好似弱智咁。

你知道你的智商侮辱了台灣人嗎？

黃紙媒，你係咪文盲？屌你老母

但你出街見到人人一個頭版就另一種感覺，你online打幾多飛機都好，邊個知？實體野永遠係畫面靚，全街光時旗，全街黃文宣，全街黑衣口罩，online比唔到呢種感覺你，呢種都係紙媒存在價值，課蘋果。

啱 正解

勿以量小而不為

已封鎖會員 - 邪惡熨斗
原來一早封撚左

在台灣來說有過多的媒體 加上台灣的國際觀也不是特別好 可以看免費的話為什麼不看免費 我以前都係咁諗 但當你明白開始沒有媒體報道真相的話 即使我個人使用率低我依然每月課金給蘋果

唔係唔想，係值唔值，financial times咪一樣好多人sub

笑咗話蘋果公正

大致同意 電子報紙要收費其實唔太行得通 尤其香港 勁到好似紐約時報咁其實一開頭搞電子訂閱都有低估 後尾先維到皮 仲講香港連睇報紙都已經趨向有啲速食嘅地方

其實受眾邊有得咁俾

唔單純係咁，過去一日之內都叫新聞，而且你過咗四個鐘已經唔夠新，過足一日已經成個網有得你抄，日報形式今時今日只係整合性，但其寶依代人可以消化嘅內容更多，需要嘅速度更快，佢開始唔需要你「幫佢揀」睇乜，就同電視一樣。就算你一個鐘對同一件事更新一次，好多人都已經跟到，同時覺得咁先係有快捷嘅訊息源頭。更深入嘅內容作專題，放假、得閒、或討論需要先會攞出嚟，日報形式真係唔得。

台灣人不怕死嗎？台灣人也怕死，支那五毛更怕死。

唔支持香港政府就得。

真，越睇條友講野越唔對路，講野永遠9唔搭8又周圍亂挑釁人
一係真係台灣癲佬走過黎連登9up
一係五毛扮台灣人9up

紙媒同我上面講既嘢有咩衝突你係咪閱讀能力低下？定弱智？屌你老母

我偏黃係咪可以強姦你老婆？大家手足黎，借個老婆黎屌下姐。黃就可以同大公一樣都得？你本質咪支持緊大公囉

我都有比呀，但驚遲吓冇得比

錢多

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

推光復香港 時代革命

外國煤體就持平?
你唔知中共係全球各大煤體落幾多錢廣告黎influence?
有良心地做生意, 敢take position而被極權打壓，所以叫人支持有咩問題?
人血饅頭係窮撚最中意講既字眼

喂柒頭潛水呀家陣

狝

樓豬邏輯：不公開表態支持台灣/香港獨立就不支持

蘋果讀者陳其邁買《台蘋》全版廣告要高雄人站出來

香港警方前日高調逮捕壹傳媒集團創辦人黎智英、集團4名高層，港人拒絕噤聲，昨發起「爆買」香港《蘋果日報》。高雄巿長補選民進黨候選人陳其邁，今日把原本預排選前活動宣傳報紙稿，轉為聲援香港的宣告，「KH撐HK（高雄撐香港）」、「用台灣的民主，撐香港的自由」，文末署名「蘋果讀者陳其邁」。

如果到呢一刻仲死咬住蘋果唔放呢咁
你會點睇呢啲人？

如果香港傳媒係百花齊放，鬧蘋果日報，支持其他本土報冇乜所謂
但依家講人話嘅大型紙媒得返蘋果，連佢都唔撐，仲講乜本土，有其他報紙可以取代到咩？
香港人呢一刻冇失去蘋果日報嘅本錢
當香港人有真正民主自由，就真係有選擇嘅自由，到時蘋果唔進步嘅話，自然會走入歷史

有何指導

稱香港的自由
這是台灣人的共識

平安

香港人太容易製造敵人
你們不容許不支持蘋果和黎智英的台灣人嗎
這樣會減少香港的國際線

了解
但是台灣人的媒體很多
不一定要蘋果

1979年，兩本對黨外民主運動有相當影響力的雜誌《八十年代》和《美麗島》先後出刊，對國民黨的衝擊尤其強烈。 圖：邱萬興／提供

真係慘
D囡囡性感相 幾千銀都訂
幾蚊報紙都無人睇

可以看網路媒體

不要再說事實了
連登兒不能接受會攻擊你的

習慣了

香港沒獨立，如何民主？
那些不敢喊獨立的人，只是騙錢的貨色

香港人堅持

扮左咁耐
原來五毛熱狗黎

香港人堅持獨立嗎

確實
浪費時間和香港人談獨立

同埋台灣有其他綠營報紙。台蘋無香蘋咁重要

台灣蘋果比較偏八卦新聞

屌你老味知唔知咩叫人血饅頭啊

民進黨食香港抗爭者「人血饅頭」？ 浸大學生會長方仲賢澄清及道歉

香港人懂人血饅頭嗎

台灣人沒欠香港人

台灣人也沒欠蘋果日報

問你知唔知咩叫人血饅頭你丟嗰個post出嚟做乜嘢？

on9?
蘋果邊個肯捐？你有冇諗過

藥 (魯迅)
(%E9%AD%AF%E8%BF%85)

唔好再扮啦

蘋果日報在台灣有房地產

你應該不瞭解台灣人對蘋果日報的看法

維基百科目前還沒有與上述標題相同的條目。請先在維基百科上尋找「藥 (魯迅」是否已有名稱相近或不同文字寫法的條目。

屌你老味鳩丟啲嘢出嚟係咪好形丟完又唔睇自己打咗啲乜嘢出嚟

既然你知道人血饅頭嘅出處咁你仲可以亂咁用人血饅頭呢個意思都幾好嘢

港人都是冷氣軍師

咁又點？
唔好再扮台灣人

請問你在屌什麼

香港人不能好好說話

妳可以不相信

魯力

點解信報經濟又做到？

網路新聞免費是未來趨勢

中天是中共支持的媒體

香港有良知的紙媒只剩蘋果
近日更被中共直接打壓
派員直接掃蕩蘋果總部
敢問仍拒絕支持的會是甚麼人

你不了解香港媒體生態就別談自己支持不支持
先了解一下再談

我唔信你係死台狗

你亦不了解香港人對蘋果日報的看法
更以為香港蘋果會跟台灣的一樣
表面說得頭頭是道般
其實都是瞎說一通

《蘋果日報》總部遭搜索，高層喊話「繼續編採工作，報紙明天照常出」 香港網友相挺：你們就算出白紙我也買

高中時，為了買（自由時代周刊）還要躲警察

香港還沒有到最壞程度
香港加油

PS: 沒有獨立沒有民主

謝謝
香港人需要修養

香港處在歷史的關鍵時刻
獨立可以離開中國
維持現狀就是成為中國人

孫文建立中華民國不需要蘋果日報

但香港現在確實需要敢於為港人發聲的紙媒蘋果日報
不如你認真了解一下香港目前政治生態才談

看了你好多回覆，發現你的理解能力和表達能力真的有很大的問題，回覆都是九唔搭八，要不就轉移話題要不就貼連結又不解釋，建議你回去重修論證手法和思維.

呢條友語言能力有d低，溝通都浪費時間，成個大陸人咁屌都唔化，由得佢沉啦屌

香港沒有政治
因為國安法已經改變基本法
所以你必須跳開基本法的觀念

依據基本法周庭根本不可能被沒收護照

謝謝
我對香港不夠理解

你知道有國安法存在仍要求蘋果表態支持香港獨立？？這根本是送死

又開始計埋D屎忽數
一句講哂你鍾意就訂閱 唔鍾意就唔好訂閱

而我就覺得而家"訂閱"既義意 重點唔在於"訂閱"
係對新聞自由既支持

了解

百分之百言論自由

言論自由是新聞自由的基礎

香港已經沒有言論自由

台灣大把選擇啦做乜要訂蘋果日報
你估好似香港咁冇得揀咩

香港獨立
唯一出路

網絡世界說一句香港獨立沒有成本
不能代表甚麼

蘋果係台灣一向臭朵雖然係香港都唔好得去邊
台灣師兄覺得其實可以免費開放 變做支持嘅人捐錢仲好

香港人可以反省下點解第一日賣50萬份 第二日連一半都冇

了解
獨立需要行動
香港蘋果會倒閉
但是不影響我支持香港獨立

唔係要佢支持獨立 只係佢以前點對獨派 但國難當前給予祝福 唔似熱狗咁踩啫

沒錯
買蘋果無法買到香港獨立

屌你個5毛狗 學下廣東話先啦仆街

唔該哂
我的粵文不好

課金蘋果唔關新聞自由事, 免費新聞唔代表公正, 好多都比老共控制
課金蘋果係要保住香港少數會肯發聲既傳媒
咁都唔明就唔使討論

如果蘋果日報免費開放 咪更加可以增加受眾 要課金用捐嘅方法去維持營運唔係一個更加好嘅方法咩

屌你老母，你真係大陸狗黎

課金無法達成香港獨立

課金制可以容易計到有幾多收入, 捐既話就可能會好大起跌
如果用每月課金PLAN兩樣野其實對於支持者黎講冇乜分別
但係對傳媒公司可能影響幾大
如果想增加受眾, 其實宜家個方式冇乜問題, 標題+內容SUMMARY免費
想睇深入D既先要課金, 有幾多人真係會每篇新聞都睇晒所有內文

比較環保
不要浪廢紙張

???
腦殘???

請說支那

花錢不看是浪費

香港獨立是腦殘?

我咁睇啦 佢推個課金plan出嚟一定好過佢而家咁 唔好否認係月費真係會流失好多中立淺黃受眾 而且齋睇蘋果標題同summary好多時候都會炒車 香港人唔可以否認蘋果嘅報道手法好差

我願意下輩子做棵樹以換取多一分對抗的力量

沒錯
同樣的新聞可以在網路上找到

網路新聞不砍樹

樹砍掉可以再種
只是時間問題

請繼續花錢

網絡更多假新聞
而且並非每個人都懂上網
或非每一個人都有能力有時間上網
需要關心老弱一族
老弱一族都有人權的

支持美國國務卿的乾淨網路運動

講緊蘋果關獨立乜撚野事呀ON99咁

我又唔覺真係有咁多炒車標題, 只係支持蘋果敢言而唔係100%支持報道手法
冇左蘋果我唔覺得仲有邊間可以替代到

蘋果日報都保唔到，講乜鬼香港獨立？
蘋果係未被中共收編嘅紙媒(甚至係唯一而有多年歷史)，尚可包容港獨聲音
依家除咗黎智英，冇一個人(就算李嘉誠)做到一個咁嘅角色
蘋果一死，香港獨立嘅聲音更加傳播唔到，全部媒體統一中國口徑打壓香港人、做大外宣
中國趕走外國記者，之後香港都會跟住趕走外國記者，更加難記錄呢一切

我唔係吹捧蘋果，我以前都唔意佢大中國情意結，但依家香港冇一樣嘢可以取代蘋果，冇失去蘋果日報嘅本錢

香港未來會有地下媒體

個腦有問題
點解收錢就無資訊自由？
網上免費係因為以前賣紙賣得好，同埋未範式轉移
你估東方星島而家賺架？

資訊自由與賺錢無關